被指涉藏手槍兼逾兩千克海洛英 越南裔無業漢提堂投訴遭插贓

警方日前在深水埗截查持「行街紙」的越南裔無業漢，發現他涉嫌藏有一支點25半自動手槍連彈匣及四粒子彈，再於其寓所檢獲兩支半自動手槍、利器及逾兩千克的海洛英等。無業漢被控無牌管有槍械等四罪，今於觀塘裁判法院提堂。辯方投訴警員搜證不合理，包括於涉案證物上套上被告指模，又虐打被告，令其手及下半身受傷。

35歲無業被告Le Vu Phong今由當值律師代表。辯方沒有保釋申請，但投訴指被告遭警方拘捕後被虐打，令被告手及下半身受傷，但警方沒將被告送到醫院驗傷。被告希望完成提堂程序後送院。
辯方又指警方搜證不合理，例如在涉案證物套上被告指模。辯方將挑戰警方的搜證手法，亦爭議涉案物品是否真的在被告身上找到，又指警方剝奪被告找律師及聯絡親友的權利。
被告被控兩項無牌藏有槍械、一項管有攻擊性武器及一項販毒罪，指他於本月2日在深水埗醫局街住所無牌管有一支9x18mm半自動手槍連彈匣及三粒子彈、一支半自動手槍連彈匣、一把武士刀、三把多用途刀、一對手扣，另涉販運五包共重420.6克冰毒，以及七磚共重約2.8千克的海洛英，並在住所閣樓梯間無牌藏有一支點25半自動手槍連彈匣及四粒子彈。
控方稱需時檢驗涉案槍械，亦需要等候指模、DNA報告，調查有否其他涉案人士。裁判官將案件押後至下月29日於九龍城法院再訊，其間被告還押監房候訊，並著懲教員了解被告的身體狀況，盡快安排被告求醫。
【案件編號：KTCC278/20】
記者 戴國輝

成班狗已經蝗化左

其他涉案人士咪即係警察囉

屈打成招

到底大家撐唔撐港台

好難講邊個錯
好大機會兩方都唔清白

點解咁易有路搵炮

一把武士刀

屈手足啲道具

死黑警

個犯只要識得請個勁啲既律師就好易全部打甩晒
香港真正變犯罪天堂

聽聞係有班狗好鐘意改槍 改完再放出去放蛇

黑警依家係上帝
強姦你老母老婆係恩賜

永續生意，拎槍去賣，拉人拎返槍，再拎去賣過

劈友用武士刀
古惑仔咩

全港最大軍火進口商入咗咩貨、流出幾多都無人知

開山刀個勢勁9倍

真 自製破案

魚生刀先係正野，殺人係插落去，唔係劈